西鐵載客率高達101% 港鐵料屯門南延線通車後能承額外客量

西鐵近年載客率近飽和，2017及18年西鐵線最繁忙路段的載客率達101%(以車廂內每平方米站立4人的密度計算)。運輸及房屋局表示，港鐵已安排早上繁忙時間於天水圍站加開一班恆常開往紅磡的特別班次，現時西鐵線上下班繁忙時段的列車班次分別為3分鐘及3.5分鐘一班，當局指，倘屯馬線通車後，會添置列車及提升信號，提供每小時每方向最高約24班次列車，港鐵料西鐵線有能力應付屯門南延線帶來的額外客量。

運輸及房屋局局長陳帆書面回覆議員關注西鐵線載客率問題，他指，為提升整體鐵路網的可載客量及效率，港鐵西鐵線於早上及下午繁忙時段的列車班次，分別約為3分鐘及3.5分鐘一班（來往屯門至紅磡）。在早上繁忙時段高峰期，港鐵公司於天水圍站已安排加開一班恆常開往紅磡的特別班次。局方又指，根據港鐵預測，屯門南延線開通後西鐵線有能力應付屯門南延線帶來的額外客流，當進入詳細規劃及設計階段，港鐵將按照最新的規劃數據，進一步檢視屯門南延線的乘客量以及對西鐵線的影響。

至於沙中線「大圍至紅磡段」原定於2019年年中通車，但因紅磡站及其他車站的工程質量備受關注，所以目標通車日期需要再作審視。至於沙中線「紅磡至金鐘段」，其預計開通日期目前仍然維持在2021年。

沙中線「大圍至紅磡段」通車後，將連接現有馬鞍山線至現有西鐵線，成為「屯馬線」。乘客可以由烏溪沙站直達九龍東、紅磡、新界西至屯門。當屯馬線通車後，港鐵會透過添置列車及提升信號，提供每小時每方向最高約24班次的列車服務，將可載客量較2015年增加約37%。

日日都咁迫

洪水橋起埋站既話不禁想像

個標題我隻隻字都識，夾埋我就唔係好明

起條屯-深-荃-尖-金啦

朝早無坐過
好似九龍塘咁逼？

是撚旦啦朝朝都成班$2陪你返工架啦

屯荃鐵路

迫到200%

未來西鐵站應該會係咁嘅情況

有冇人可以解釋點解多左站但係能夠承受多D客量

大西北同學話頭幾個站已經上滿

醫院床位都150％ 啦
仲有capacity 既
因為咩？咪又係150個

不如考慮下大西北起多條線

屯門已經有巴士直接出荃灣
洗撚駁過去咩屌

交通 住屋 醫療 全部淪陷

因為每日有百五個仆街黎香港

佢話提升咗訊號系統會加班次
即是所謂鐵路2.0
但報導嘅講法唔全面而且存在誤導

首先唔應該用2015年載客量嚟做baseline
15年之後西鐵逐步由7卡增加到現在8卡
呢部分增加嘅載客量已經被消化

真正可比嘅係現在繁忙時間約3分鐘一班車
能增加到每小時24班的話載客量大概會比今天增加20%
問題係20%是否足夠

根據政府推算喺2018-26呢十年間
屯門元朗嘅人口增長就分別有約13.5％以及9.5%

驟眼睇似乎仲頂到一排
但其實一方面屯元發展計劃喺2026年後仍然會持續頂唔得幾耐

更重要嘅係屯門南延線唔只係畀屯門居民
而係連接屯西繞道至港珠澳大橋及機場
將北面3個以及大嶼山2個口岸連接
方便各種過境客嘅通道

呢批人連帶新西嘅人口增長帶嚟嘅載客量上升
隨便諗諗都覺得唔太可能只有20%

印象中原西鐵線好似係9卡月台？
好似係柯士甸站問題先用唔到？

尖東12卡
柯士甸8卡
其他9

你話是咪智障

1. 報導錯你就唔好跟佢錯啦，兩樣嘢嚟

>當屯馬線通車後，會透過添置列車及提升信號，提供每小時每方向最高約24班次的列車服務，將可載客量較二○一五年增加約37%。按港鐵公司的估算，以上安排足以應付屯馬線通車後的客量。在屯馬線通車後，政府會要求港鐵公司繼續監察客流量，並按需要考慮再增加班次的可行性以強化西鐵線的服務。
>根據港鐵公司的預測，屯門南延線開通後西鐵線有能力應付屯門南延線帶來的額外客流。當進入詳細規劃及設計階段，港鐵公司將按照最新的規劃數據，進一步檢視屯門南延線的乘客量以及對西鐵線的影響。
2. TML 24~28tph應該係全線班次，西鐵段開特車、短棍31~34tph做到都有幫助啦
3. 屯赤路關屯門南延線咩事？你嗰段完全冇關係，得北環線先會影響到

[edit]
1. 報導錯你就唔好跟佢錯啦，兩樣嘢嚟

>當屯馬線通車後，會透過添置列車及提升信號，提供每小時每方向最高約24班次的列車服務，將可載客量較二○一五年增加約37%。按港鐵公司的估算，以上安排足以應付屯馬線通車後的客量。在屯馬線通車後，政府會要求港鐵公司繼續監察客流量，並按需要考慮再增加班次的可行性以強化西鐵線的服務。
>根據港鐵公司的預測，屯門南延線開通後西鐵線有能力應付屯門南延線帶來的額外客流。當進入詳細規劃及設計階段，港鐵公司將按照最新的規劃數據，進一步檢視屯門南延線的乘客量以及對西鐵線的影響。
2. TML 24~28tph應該係全線班次，西鐵段開特車、短棍31~34tph做到都有幫助啦
3. 屯赤路關屯門南延線咩事？你嗰段完全冇關係，得北環線先會影響到

[edit]
>尖東12卡
知有12卡唔知點解你係咪智障？

屯門+兆康 上左5成
天水圍上 5成
打後果啲站最多上到1，2 個

西鐵係大西北都係得6個站姐

似你智障多d

只係屯門南果班唔駛去屯門再轉西鐵
最多咪月台少左人
車一樣咁多人

以前啱啱開嗰陣荃灣都大把位
原來而家逼到咁

朝早好多天水圍人坐倒頭車去兆康
再過番對面月台坐

唔係港鐵改
九鐵時期final plan已經係西馬合拼, 東鐵過海

最撚閪係錦上路呢個仆街站
又減速又少人上又要晒時間停

係咪真係好多人信天水圍個個拎綜援無人返工
點解好似好驚訝咁

第時起北環線嘅轉車站，每朝再塞一堆人入嚟

屯門南班人好多本來唔會搭西鐵

而果堆人都係9成支那人，落馬洲駁去錦上路

班支那人去尖沙咀搭東鐵快啲掛
北環線沿途肯定會起樓

隻隻支那人都去尖沙咀唔會入香港其他區咩？
開北環線咪俾條路佢入侵其他區
例如：荃灣西 美孚 元朗
既然有條近近地嘅新路線走水貨 買野，仲洗成日去尖沙咀咩？

呢啲位本身已經好多支那人啦，係美孚嗰邊冇乜
更何況嗰啲新樓都係賣俾支那人架啦

講返條鐵路，據我所知原先計劃，會有車直通落西鐵，所以我懷疑西鐵係冇得加車架啦

係 到時仲衰
未來屯門南延線加站（屯門南 洪水橋）
之前話計劃深圳前海再喺屯門南延線駁去機場 港珠澳
最後加埋北環線 GG

個垃圾正苦有800億起條鐵路隧道

冇錢複複線東西鐵

咁你話冇可能有錢收地，咁好似膠鐵咁直接北環線中間站落九龍得啦
梗係唔得啦，都冇加強同支那聯繫

依家係擺明攞香港人嘅錢服務支那人架啦
起新站又用劣質支那貨
起新屋邨又用劣質支那貨再派俾支那人，都唔知話佢好事定壞事

唉 始終香港人嘅錢嚟啊，
我就寧願佢做好少少，派俾班不事生產香港mk仔mk妹家庭好撚過
班支那人一蚊都冇撚交過，就攞公屋又攞綜援
好啦 班支那人攞完公屋啦 之後又話香港嘅屋又話好細，又話錢少，
聽到真係會好想攞把刀一野捅撚死佢，你話呢班垃圾點會知足啊！

依家已經101%
個站通埋反而應付到?

佢知唔知自己講緊乜？

依家政府講野係咁架啦 有問題嘅嘢都可以輕輕帶過話冇問題
學哂777 當香港人係狗咁撚

Park yoho

佢地有得起實起多幾條線架，起完站，又站上起樓，港鐵發大財，沿線既登時展商一早落哂釘，又發財，中間上唔上到車，個啲官隨時一世都無去過天水圍，佢求期9up 下姐